美帝制裁伊朗如何影響香港

早幾日侵侵話Hong Kong is part of China如果連埋個12851行政命令一齊睇真係焦土福音

Source:

這兩天都見到有人談特朗普的12851號行政命令，實在令人欣慰。在美國《香港人權及民主法案》和《2020國防授權法》的制裁未實施之前，林鄭政府和中共很快會承受惡果。

一個國際金融中心，因為盲隨宗主國，堅持跟伊朗做生意，又搞特區護照伊朗21日免簽證，而導致所有美國銀行禁止借錢給香港——試問真正破壞香港經濟的真兇是誰？

5月27日，一艘伊朗油輪突然轉向邁進香港，美官警告林鄭一旦開通商業往來，必以制裁報復，你還記得政府怎麼回話嗎？

「香港按照中華人民共和國外交部的指示，一直嚴格實施聯合國安全理事會所議決的制裁。香港已通過《聯合國制裁（聯合全面行動計劃—伊朗）規例》（香港法例第537BV章），全面實施聯合國安理會針對伊朗所施加的限制。然而，當局指聯合國安理會沒有就伊朗出口石油施加任何限制，個別國家基於自身考慮，向某些地方施加單方面制裁，都不屬於特區履行聯合國安理會所議決制裁的範圍。」

撩鬼攞命。

因為林鄭要跟習近平一起衰。中國在5月制裁禁令生效後，繼續在大連和錦州進口伊朗石油，美國講明必定制裁。但中國一於少理，上月尾更派官員去德黑蘭簽訂單，正式參與波斯灣的代理人戰爭。石油國企珠海振戎首當其衝，上月被白宮制裁。

問題是，中國用甚麼支付每日近20萬桶原油？微信支付嗎？

習近平搞一帶一路，其中一個目的是在中亞大推人民幣結算，挑戰美元本位，現在官媒提也不敢再提。本來伊朗一直都收人仔，但國難當前，貨幣大貶值，人民幣也花不出去，這時的伊朗人民，個個都爭住換美金。德黑蘭做外貿，現在也只接受美金、歐元或以物易物三種方式。

《金融時報》報道，中國7個月以來經香港借取超過6000億美金。與此同時，外匯儲備只增加了1000億（還未扣除報大數的水分），14億人禁大額兌換美元，成效只有這麼少，錢去了哪兒呢？

2018年11月，中國昆侖銀行由於受到美國即將制裁伊朗的壓力，停止處理來自伊朗的支付業務，試問這盤生意哪間銀行暗中接手？

//阿联酋并未对伊朗进行金融制裁，伊朗的四大银行都在迪拜有分行经营迪拉姆业务，所以你在迪拜的离岸账户开户行和当地的伊朗银行进行阿联酋的目币结算，就不会受到制裁了。目前伊朗国民银行在香港也有分行，港元支付也同样不受限制，但中国大陆目前还没有伊朗的银行分行，如果中国大陆有伊朗的银行那就会更加方便了。//

然而，阿聯酋早於半年前已遵從美國制裁，停止幫伊朗匯款。

12851號行政命令，即將打殘香港。

同時，滙豐銀行由於向美方供出孟晚舟與伊朗做生意，遭中共恐嚇，警告將被列入不可靠實體清單，被中國制裁。

事情丟低了大半年，中共為何忽然間煞有介事恐嚇滙豐？難道……

相比起來，暴徒沒有那麼可怕。

幫助伊朗突破制裁者，才是累死香港的元兇。

今日伊朗，明日中國，睇睇伊朗人被美國制裁後的慘況：

//對伊朗大多數中產來說，制裁最具破壞力的是房價大幅飆升，一年內翻了一倍多。這已經背叛了租戶，並使大多數人失去房屋所有權。有新娘問人借了一件婚紗，因為她買不起也租不起。更多新婚夫婦與家人一起搬家省錢。外國大使館收到很多簽證請求，年輕的伊朗人都渴望離開。根據伊朗的數據，從2018年3月到2019年3月，經濟收縮了4.9％。預計截至2020年3月，將再下降5.5％。官方通貨膨脹率從2018年3月的23.8％，升至2019年3月期間的35％。//

藍絲不是極力反對勾結外國勢力嗎？大家明天示威的時候，不妨製作一些英文標語，向外媒表明，林鄭並不代表香港人的意思，香港人其實反對香港勾結伊朗，反對林鄭破壞這個國際金融中心的穩定。

再勇猛的話，可以把魯哈尼與林鄭的人偶綁在一起，再燒一把火，肯定成為外媒頭版照片，逼使林鄭下令與伊朗一刀兩斷，還香港金融業一個太平。

否則，後果自負。

作者

光復香港，時代革命

Push

推

依啲咁有國際觀既行動真係好難同人解釋

"我唔知，我唔識，總之xxx就係唔啱！"

所以真係唔好介意侵侵話hong kong is part of china.

因為政權無可否認係china

仲有
獨立係要自己爭取

記唔記得侵侵講＂香港是中國一部份，支那重沾沾自喜，其實大禍臨頭＂

光復香港，時代革命！

美國正式列中國為‘匯率操控國’

push